{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_024037",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "상전면"
    },
    "text": "上面 (상전면)\\n\n全羅北道鎮安郡\\n\n全羅北道鎮安郡の中央に位置する面だ。 鎮安郡は高山と富久里山に囲まれた地形だ。 この面の東部は高山と安川面と、西部はコッチ峰と正川面、南西部は鎮安邑と境界を成す。 この地域は錦江の上流を成す鎮安川が流れており、正川面に流れていく。 龍潭ダムの建設により農耕地が一部水没した。 この面は葛峴里、周坪里、水洞里など6つの法定里を管轄している。 面の名前は上道面と炭田面を統合して付けられたと知られている。 この面の位置が朝鮮時代には上田面より北側にあったが、1872年に作成された地方地図には実際とは異なる位置で表示されていた。 1914年には葛峴、水洞、雲山など6里に統合された。 そして1987年に正川面龍坪里を吸収し、雲山里は鎮安邑に属することになった。",
    "QA": [
        {
            "question": "この面はどの地域に位置していますか？",
            "answer": "全羅北道鎮安郡の中央に位置しています。"
        },
        {
            "question": "この面はどのような地形に囲まれていますか？",
            "answer": "高山と富久里山に囲まれています。"
        },
        {
            "question": "この面の東部と西部はそれぞれ何と境界を成していますか？",
            "answer": "東部は高山と安川面との境界であり、西部はコッチ峰と正川面との境界です。"
        },
        {
            "question": "この地域を流れる川は何ですか？",
            "answer": "鎮安川が流れています。"
        },
        {
            "question": "龍潭ダムの建設により何が水没しましたか？",
            "answer": "農耕地が一部水没しました。"
        },
        {
            "question": "この面はいくつの法定里を管轄していますか？",
            "answer": "6つの法定里を管轄しています。"
        },
        {
            "question": "なぜこの面の名前は上道面と炭田面を統合して付けられたのですか？",
            "answer": "具体的な理由はわかりませんが、上道面と炭田面を統合することによりこの面の名前が付けられました。"
        },
        {
            "question": "この面の位置が朝鮮時代と地図上で異なって表示されたことがあった理由は何ですか？",
            "answer": "具体的な理由はわかりませんが、地方地図の作成時に誤って位置が表示された可能性があります。"
        },
        {
            "question": "この面はいつ葛峴、水洞、雲山など6里に統合されましたか？",
            "answer": "1914年に統合されました。"
        },
        {
            "question": "この面はなぜ雲山里が鎮安邑に属するようになったのですか？",
            "answer": "1987年に正川面龍坪里を吸収し、雲山里が鎮安邑に属することになりました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 255,
        "QA": 365
    }
}